Tìm hiểu về OAuth2, OpenID Connect, SAML và Kerberos: Các phương thức xác thực và ủy quyền trong ứng dụng hiện đại

I. Giới thiệu về OAuth2
A. Khái niệm và mục đích của OAuth2
B. Lịch sử và phiên bản OAuth2

II. Các thành phần chính trong OAuth2
A. Resource Owner
B. Resource Server
C. Client
D. Authorization Server

III. Các luồng xác thực trong OAuth2
A. Authorization Code Flow
B. Implicit Flow
C. Resource Owner Password Credentials Flow
D. Client Credentials Flow
E. Extension Flows

IV. OpenID Connect
A. Giới thiệu về OpenID Connect
B. Cách thức hoạt động của OpenID Connect
C. Sự khác biệt giữa OAuth2 và OpenID Connect

V. SAML (Security Assertion Markup Language)
A. Giới thiệu về SAML
B. Cách thức hoạt động của SAML
C. Ứng dụng của SAML trong Single Sign-On (SSO)

VI. Kerberos
A. Giới thiệu về Kerberos
B. Cách thức hoạt động của Kerberos
C. Ứng dụng của Kerberos trong xác thực và ủy quyền

VII. So sánh OAuth2, OpenID Connect, SAML và Kerberos
A. Đặc điểm chung và khác biệt
B. Ưu và nhược điểm của từng công nghệ
C. Lựa chọn phù hợp cho các tình huống khác nhau

VIII. Ứng dụng OAuth2 và OpenID Connect trong Client-Server và Server-Server
A. OAuth2 và OpenID Connect trong ứng dụng client-to-server
B. OAuth2 và OpenID Connect trong ứng dụng server-to-server
C. Demo sử dụng ORY Hydra

IX. Kết luận và tài liệu tham khảo
